<resources>
    <string name="app_name">BD Exam Result</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="ad_id_interstitial">ca-app-pub-6008099628983320/8511919894</string>
    <string name="ad_id_banner">ca-app-pub-6008099628983320/2604987099</string>

    <!--<string name="rescrutiny"><u><b><i>ফলাফল পুন:নিরীক্ষণ কি?</i></b></u></string> -->

    <string name="rescrutiny_text"> "জেএসসি, এসএসসি ও এইচএসসি পরীক্ষায় যারা আশানুরূপ ফল পায়নি, তারা কিভাবে জেএসসি ও জেডিসি পরীক্ষার ফলাফল পুনঃনিরীক্ষণ করবে, তার নিয়মাবলী তুলে ধরা হলো।

ফলাফল পুন:নিরীক্ষণ কি?
 বাংলাদেশের সকল মাধ্যমিক ও উচ্চ মাধ্যমিক শিক্ষা বোর্ডগুলোর প্রকাশিত জেএসসি, এসএসসি ও এইচএসসি পরীক্ষার ফলাফল আশানুরুপ না হওয়াতে যে সকল শিক্ষার্থীদের মনে অনিশ্চয়তা থাকে তাদের জন্যে খাতা পুন:মূল্যায়ন এর সুযোগ দিয়ে থাকে। যা “ফলাফল পুন:মূল্যায়ন”, “পুন:নিরীক্ষণ”, “খাতা চ্যালেঞ্জ”, “Rescrutiny” ইত্যাদি নামে পরিচিত।

অনেকের ধারণা “ফলাফল পুন:মূল্যায়ন”, “পুন:নিরীক্ষণ”, “খাতা চ্যালেঞ্জ”, “Rescrutiny” ইত্যাদি করলে বোর্ড কর্তৃপক্ষ খাতা পুন:মূল্যায়ন করে। কিন্তু আসলে এই প্রক্রিয়ায় বোর্ড থেকে যা করা হয় তা হল, নম্বর গণনা কিংবা কোথাও নম্বর প্রদানে ভুল ভ্রান্তি হয়েছে কিনা সেসব বিষয় মিলিয়ে দেখা হয়।

কিভাবে ফলাফল পুন:নিরীক্ষণ করবেন?
 ফলাফল পুন:মূল্যায়ন করতে বোর্ড এ যাওয়ার কোন প্রয়োজন নেই। চাইলে ঘরে বসে মোবাইল থেকেই ফলাফল পুন:মূল্যায়ন এর জন্যে আবেদন করতে পারবেন। তার জন্যে যা যা লাগবে:-
১. টেলিটক সংযোগ সহ একটি মোবাইল ফোন। (শুধুমাত্র টেলিটক আপারেটর থেকেই ফলাফল পুন:মূল্যায়ন সম্ভব)। কিন্তু যাদের টেলিটক সিম নেই তাদের চিন্তার কিছু নেই, তারাও চাইলে অন্য কারো সিম ব্যবহার করে অথবা “যারা ফলাফল পুন:মূল্যায়ন এর আবেদন করে” এ ধরণের কোন দোকান থেকেও আবেদন করতে পারবেন)।
২. মোবাইলে পর্যাপ্ত পরিমাণ ব্যালেন্স (প্রতিটি বিষয়ের আবেদনের জন্যে মোবাইল থেকে আবেদন ফি বাবদ ১৫০ টাকা করে কেটে নেওয়া হবে। যে সকল বিষয়ের ২টি পত্র রয়েছে যেমন- বাংলা ও ইংরেজি সে সকল বিষয়ের ক্ষেত্রে একটি বিষয় কোডের বিপরিতে ২টি পত্রের আবেদন বলে গণ্য হবে তাই এ ক্ষেত্রে খরচ পরবে ৩০০ টাকা)।
৩. আপনার সাথে যোগাযোগ এর একটি ব্যক্তিগত নম্বর (বাংলাদেশের যে কোন অপারেটর এর নম্বর দিতে পারবেন)।

আবেদন করতে এসএমএস করবেন যেভাবে
মোবাইল এর ম্যাসেজ অপশন-এ গিয়ে লিখবেন, RSC স্পেস আপনার বোর্ড এর নামের প্রথম ৩ অক্ষর স্পেস রোল নম্বর স্পেস বিষয় কোড।

উদাহরণ- যশোর বোর্ড এর কোন শিক্ষার্থীর রোল নম্বর যদি হয় 259663 তার বাংলার জন্যে আবেদন করতে লিখতে হবে এভাবে:
 RSC JES 259663 101 এর পর ম্যাসেজটি 16222 এই নম্বরে পাঠাতে হবে।

উল্লেখ্য, যেসব বিষয়ের দুইটি পত্র (যেমনঃ বাংলা ও ইংরেজী) রয়েছে সেসব বিষয়ে একটি Subject Code (বাংলার জন্য 101, এবং ইংরেজীর জন্য 107) এর বিপরীতে আবেদন দুটি পত্রের জন্য আবেদন হিসেবে গণ্য হবে এবং আবেদন ফি হিসেবে ৩০০ টাকা প্রযোজ্য হবে।

উল্লেখ্য, আপনি একটি এসএমএস-এ একসাথে একাধিক বিষয়ের জন্য আবেদন করতে পারবেন। সেক্ষেত্রে কমা (,) দিয়ে বিষয়গুলোর কোড আলাদাভাবে লিখতে হবে।

যেমন- বাংলা ও ইংরেজি দুটি বিষয়ের আবেদন করতে হবে এভাবে:
 RSC JES 259663 101,107 এক্ষেত্রে প্রতিটি বিষয়ের এবং প্রতিটি পত্রের জন্যে ১৫০ টাকা করে চার্জ করা হবে।

ফিরতি এসএমএস-এ কত টাকা কেটে নেওয়া হবে জানিয়ে আপনাকে একটি পিন নম্বর দেওয়া হবে। আপনি রাজি থাকলে এর পর ম্যাসেজ অপশন-এ গিয়ে লিখবেন:
 RSC স্পেস YES স্পেস পিন নম্বর স্পেস আপনার সাথে যোগাযোগের একটি নম্বর (যে কোন অপারেটর এর)।

উদাহরণ- ধরুন ফিরতি এসএমএস এ প্রদত্ত আপনার পিন নম্বর হল 12345 এবং আপনার মোবাইল নম্বর 01913XXXXXX সেক্ষেত্রে আবেদন করবেন এভাবে:
RSC YES 12345 01913XXXXXX

ব্যস, উপরের প্রক্রিয়াগুলো যদি আপনি সঠিক ভাবে অনুসরণ করে থাকেন তাহলে সফলভাবে আপনার ফলাফল পুন:মূল্যায়ন প্রক্রিয়ার আবেদন সম্পন্ন হয়েছে।

আবেদনের সময়সীমা
 এই প্রক্রিয়া সাধারণত পরীক্ষার ফলাফল প্রকাশ হওয়ার পরদিন থেকে এক সপ্তাহব্যাপী চলে। তাই কাল-বিলম্ব না করে যথাসময়ে আবেদন করে ফেলুন আর দূর করে ফেলুন ফলাফল নিয়ে আপনার মনের সকল অনিশ্চয়তা!

জেএসসি, এসএসসি, এইচএসসি পরীক্ষার ফল পুন:নিরীক্ষণ-এর ফল দেখার নিয়মঃ
 জেএসসি, এসএসসি, এইচএসসি পরীক্ষার ফল পুন:নিরীক্ষণ এর ফল সাধারণত পুন:নিরীক্ষণ এর আবেদন করার সময় আপনার সাথে যোগাযোগের জন্য যে নম্বর প্রদান করেছিলেন সেই নম্বরে (আপনার ফল পরিবর্তন হলে) ফল প্রকাশের পর স্বয়ংক্রিয়ভাবে পাঠিয়ে দেওয়া হবে।

তাছাড়া প্রতিটি শিক্ষা বোর্ডের ওয়েবসাইটে আলাদাভাবে পিডিএফ আকারে শুধুমাত্র যাদের ফল পরিবর্তন হয়েছে তাদের ফল প্রকাশ করা হয়।" </string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="spinner_title">Select Exam Name</string>
    <string name="spinner_year">Select Exam Year</string>


    <!--ca-app-pub-6008099628983320~8651520695-->
</resources>
